**3728. – Juncus anceps** Laharpe. – Plante vivace de 40-80 cm, glabre, à rhizomes longuement traçants ; tiges dressées, comprimées à 2 tranchants, feuillées ; feuilles comprimées à 2 tranchants, carénées, noueuses ; fleurs d'un brun fauve, petites, glomérulées par 3-6, en panicule à rameaux dressés et rapprochés ; //périanthe à divisions presque égales, les extérieures aiguës-mucronées, les intérieures obtuses ; //6 étamines, à anthères un peu plus longues que le filet ; //capsule //d'un brun luisant, //ovoïde-mucronée, dépassant à peine le périanthe. //
Lieux marécageux, dans l'Ouest, le Centre, le Midi ; Corse. – Italie ; Algérie. = Juin-septembre.